---
name: TibCERT - Tibetan Computer Emergency Readiness Team
website: https://tibcert.org/
logo: tibcert-logo.png
languages: English, Tibetan
services: in_person_training, org_security, assessment, digital_support, secure_comms, device_security, advocacy
beneficiaries: journalists, hrds, activists, cso
hours: "Երկուշաբթիից ուրբաթ, GMT+5.30"
response_time: "24 ժամ՝ աշխատանքային ժամից դուրս, 2 ժամ՝ աշխատանքային ժամերի ընթացքում"
contact_methods: email, pgp, phone, whatsapp, signal, mail
email: info@tibcert.org
pgp: 0xF34C6C41A569F186
pgp_key_fingerprint: D1C5 8DE6 E45B 4DD7 92EF  F970 F34C 6C41 A569 F186
mail: Dhangshar House, Temple Road, McleodGanj, Distt. Kangra, HP - 176219 - India
phone: "Mobile: +919816170738 Office: +911892292177"
whatsapp: +919816170738
signal: +919816170738
initial_intake: yes
---

Տիբեթի համակարգչային արտակարգ իրավիճակների պատրաստության թիմը (TibCERT-ը) աշխատում է ստեղծել պաշտոնական, միությունների վրա հիմնված ցանց, նվազեցնելու և թուլացնելու համար օնլայն սպառնալիքները տիբեթյան հասարակությունում։ Այն նաև ուղղված է զարգացնելու Տիբեթի տեխնիկական հետազոտությունների հնարավորությունները իրենց սփյուռքի հանդեպ սպառնալիքների ու Տիբեթի ներսում հսկողության և ցենզուրայի դեմ։ Կազմակերպության նպատակն է ստեղծել ավելի ազատ ու ապահով համացանց ողջ տիբթեյան հասարակության համար։

TibCERT-ի առաքելություններին են.

- Թվային անվտանգության հարցերի և կարիքների շուրջ տիբեթյան համայնքի շահագրգիռ կողմերի միջև երկարաժամկետ համագործակցության հարթակի ստեղծումն ու ապահովումը։
- Կապերի խորացումն ու տիբեթցիների և գլոբալ կիբերանվտանգության հետազոտողների միջև համագործակցության պաշտոնական գործընթացների մշակումը փոխշահավետ համագործակցւթյան համար։
- Տիբեթցիներին հասանելի ռեսուրսների զարգացումը առցանց հարձակումներից պաշտպանվելու և դրանք մեղմելու համար՝ պարբերաբար հրապարակելով տեղեկատվություն ու առաջարկություններ համայնքի առջև ծառացած սպառնալիքների վերաբերյալ։
- Օգնել տիբեթցիներին շրջանցել ցենզուրան և հետապնդումը՝ տրամադրելով կանոնավոր, մանրամասն տեղեկատվություն ու իրավիճակների վերլուծություն։ Ինչպես նաև հնարավոր լուծումներ։
